獨媒： 碧瑤再次一站式壟斷全港清潔治蟲服務 最新既三色回收桶都中標 共批出超過4億生意俾碧瑤

今年的三色桶外判招標轉移到環保署主理，正當以為新人事新作風時候，卻又令人大跌眼鏡，合約依舊繼續將全港四區（港島離島，九龍，新界東和新界西）綑綁於一份標書，並再次由一路以來被揭發「假回收，真堆填」的碧瑤廢物處理及回收有限公司中標，甄選過程和標準極不透明，如同政府的內定回收商。

碧瑤與政府部門關係之密切，由向食環署提供廢物收集服務，到防治蟲鼠服務、市政大廈提供潔淨服務、抓斗車、壓縮車、勾斗車都見及碧瑤的身影可見一斑。涉獵地區包活觀塘、中西區、葵青區、油尖區、深水埗、南區、屯門、黃大仙、離島等等（詳見邵家臻議員在本年入信立法會文件）；不僅如此，碧瑤亦承包康文署場地的清潔合約。保守估計政府已批出了超過4億元的合約予碧瑤，讓其成為廢物清潔處理界的「公帑獵人」

濫用外判制度

唔gur咪揾黃店外間囉
反正價低者得

廢老糧倉來的

推